「共產黨價值觀與眾不同」美防長重批中國破壞區域穩定

「共產黨價值觀與眾不同」美防長重批中國破壞區域穩定

〔即時新聞／綜合報導〕甫接任美國國防部長的艾斯培（Mark Esper），在當地時間（28日）與參謀首長聯席會議主席鄧福德（Joseph Dunford）首度同開記者會，艾斯培砲火指向中國，批評中國蓄意破壞區域穩定，中共的價值觀與行為與多數國家不一致。

綜合外媒報導，在上任2個月後，美新任國防部長艾斯培與參謀首長聯席會議主席鄧福德首度在記者會上同框，艾斯培指出，中、俄兩國正有計劃地擴大他們的軍事能力，企圖削弱美國聯盟、挑戰美國以實現其地緣政治願景；艾斯培特別點名中國，其正在採取蓄意戰略破壞區域穩定，他稱：「很明顯的是，中共的價值觀與行為明顯與多數國家不同。」

艾斯培表示，許多國家期待美方在印太區域發揮領導作用，以維護每個人所應享有的自由，他強調未來也會繼續與盟邦與夥伴密切合作，擴大防務行動；至於俄羅斯方面，艾斯培也指出，下週會前往歐洲與北約盟友會面商討圍堵俄國的議題。

「共產黨價值觀與眾不同」<--應該係匪夷所思

美國價值又點？